【大埔翻巴士】肇事現場松仔園又稱「猛鬼橋」 山洪暴發28人罹難

大埔公路傍晚發生19死大車禍，現場為大埔松仔園，其得名有指因港府於上世紀20年代於該處廣植樹木，其中主要為馬尾松，故被稱松仔園。其實上址過去亦曾發生嚴重意外，當中最嚴重是1955年8月28日，當時一批小學生到上址旅行時遇山洪暴發，眾人躲於橋下避雨，最終意外導致28人罹難，之後發生意外的木橋屢傳鬼話，更被稱「猛鬼橋」。

1955年8月28日，一批來自多間小學的學生及九廣鐵路員工親屬到大埔松仔園郊遊，原本天朗氣清，但午後暴雨掩至，眾人躲於橋下避雨，詎料山洪暴發，眾人走避不及，部分更被沖至30多尺下蜜月潭，28人全部喪命。

當時報章形容死者「均屬焦頭爛額，全身傷痕，其中多名血肉模糊」，並以「屍如山積，慘不忍睹」來形這場慘劇，其後該處衍生出不少鬧鬼傳說，該橋亦被稱為「猛鬼橋」。紀念事件的《怒水橋洪流肇禍記》石碑一度豎立在大埔七約鄉公所，其後重置於「大埔滘自然護理區」入口附近的大埔滘花園。該地附近傳出不少鬧鬼事件，有指不少的士司機在松仔園一帶遇上小童截車，當的士接截小童半途後，小童便在車廂中消失。

好恐怖

關閪事咩 隔成60年先搵替死鬼？

真係好恐怖架

可能係佢做鬼做到不知時日

猛鬼橋好出名啦

有邊度無死過人

所以話你讀書少
60年= 一甲子

出事個位叫大埔尾
差好撚遠
報紙佬翻去睇吓地圖先